期貨問題

新手好奇想問下期貨如果多頭最後以實物交割 係以開倉價買貨 （eg 中國原油寶 以27美金開)定以 期貨結算價（eg 中國原油寶以-37美金結）/或者掉轉問 空頭交割價係以開倉價定 結算價

因為見到有個台灣人0.025做左10張細原油（500桶） 去到結算價係-37美金 如果佢以實物交割係咪只係要 125美金（0.025 x500 x10) 買5000桶石油？ 咁咪可能平過佢負油價要還 140萬港紙？（ 當然 石油運輸 儲藏 又係另一個問題 我只係想了解下個交割價）

(0.025+37 ) *10 *500 = 185,125美金

係例貼錢俾人 要人拎走啲油

1隻空桶要3X美金成本

係, 不過其實已經說明左依家油庫倉租同運輸成本貴到HIHI, 即使免費送油都無人肯要

即係等如大嶼山澄碧村, 業主送津貼500蚊比租客都無人租一樣(不過租客要比管理費差响)

我都唔太識期，但邏輯嚟講結算日要用開倉價買，負37數賣走，所以你唔賣咪拎實物，點拎我就唔知

我既理解 係期貨交易係雙方決定左到期日既交易價格 （即你係0.025做多 就有人0.025做淡）
如果你講到貼錢依個位 應該係要個個台灣人係-37蚊開倉 有人同佢做對手 /所以我睇過有d分析講 油商其實無蝕 係做多班人唔想要實物 貼錢叫人比佢走 （期貨long數要=put數） 有錯請指正

師兄講都係 最近d儲存石油既相關股票都有升 無論海上油輪 定 陸上設備 都已經無位 所以就算減產都要用左d油先

Daily settlement 同final settlement 都未識分...咪掂期貨

我無掂 所以請教下向位師兄 學好先要掂
Btw 師兄可唔可以指點下幾句

指點完，棧客咗你

害

玩下香港細期先 到期現金交割 免除一切麻煩